\chapter{Script python}

I dataset sul sito di Airbnb scaricabili sono in formato csv, si è quindi deciso di realizzare uno script python, il quale dati in input i file nel formato csv, questo crea dei file con lo stesso nome, ma convertiti in JsonArray.
\newline
L'utilizzo dei JsonArray non è casuale, infatti poi nella fase di import e necessario che i dati siano in questo particolare formato, altrimenti si incorrerebbe nel un limite massimo di dimensione che impone il comando "mongoimport" sull'import dei dati in formato Json normale (Json object).

\section{Funzionamento}

Il funzionamento dello script è molto semplice e segue la seguente sintassi: 

\begin{lstlisting}
	./converter.py filename...
	
\end{lstlisting}

NB: per poter utilizzare lo script è necessario avere python3 installato nel proprio sistema e la libreria pandas

\vspace{2cm}

NB: per poterlo lanciare in questo modo da linea di comando è necessario renderlo eseguibile con il comando opportuno, ad esempio su linux è:

\vspace{1cm}
\begin{lstlisting}
	chmod u+x converter.py

\end{lstlisting}
\newpage
Lo script fa uso di due file.
Il primo file contiene la classe e tutto il codice relativo alla conversione da csv a json, mentre il secondo implementa la gestione da linea di comando e l'istanziamento del modulo di conversione.
\newline
\newline
Per la conversione da csv a json si è deciso di utilizzare il modulo pandas, grazie al quale si riesce a gestire facilmente anche i tipi di dato e rilevarli (operazione non scontata con il modulo built-in di python).
La classe quindi implementa un metodo chiamato "convert" il quale prende in input il nome del file che verrà creato e un flag "remake" che indica se si vuole ricreare il file o meno (di default vale false). 
\newline

Di seguito viene riportato il codice con i relativi commenti: 

\vspace{1cm}
\scriptsize
\begin{lstlisting}[language=Python,tabsize=3]
from os import listdir
from os.path import isfile, join
import pandas

class csvJsonConverter:
"""
the csv to json converter use pandas as external
 module in order to mantain the correct datatypes
"""
	def __init__(self, path):
	self.path = path

	def convert(self, name, remake=False):
		files = [f for f in listdir(".") if isfile(join(".", f))]
		#check if the file already exists, i'll check also the remake flag
		if name+".json" not in files or remake:
			f = open(self.path, 'r')
			reader = pandas.read_csv(f)
			f.close()
	
			#the currency columns due to their format ($xxx.yyy) 
			#needs to be manipulated and converted from string to double
			#this array contains the names of the currency columns.
			#With the conversion we can perfom operations like: price>100
			colnames = ['price', 'weekly_price', 'monthly_price',
			 'cleaning_fee', 'extra_people',
			  'security_deposit', 'adjusted_price']
			
			for k, val in reader.iteritems():
				if k in colnames:
					reader[k] = reader[k].str.replace('$', '')
					reader[k] = reader[k].str.replace(',', '')
					reader[k] = pandas.to_numeric(reader[k])
				# interpret the field "host_verification" as a list
				if k == 'host_verifications':
				reader[k] = reader[k].apply(literal_eval)
	
			# parse the dataframe into jsonArray
			export = reader.to_json(name+'.json', orient='records')
			print("the file "+name+".json has been successfully created")
		else:
			print("the file "+name+".json already exists")


\end{lstlisting}

\normalsize
Di seguito viene anche riportato il codice del main, che si occupa di istanziare il converter e gestire i parametri a linea di comando.
\scriptsize
\begin{lstlisting}[language=Python,tabsize=3]
#!/usr/bin/env python3
import csvJsonConverter
import sys
if __name__=='__main__':
	sys.argv.pop(0)
	for par in sys.argv:
		if par == "-h":
			print("SYNOPSIS: ")
			print("./converter.py filename...")
			print("DESCRIPTION: ")
			print("converts a csv file to json")
		else:
			ext = par.split(".")
			if ext[1] == "csv":
				converter = csvJsonConverter.csvJsonConverter(par)
				converter.convert(ext[0])
			else:
				print("the file extension is not supported")
\end{lstlisting}